未能策反防長等三高官倒馬杜羅 委反對派起義失敗

未能策反防長等三高官倒馬杜羅
委反對派起義失敗

馬杜羅前天清晨在帕德里諾和大批士兵陪同下露面上電視，以示反對派的策反計劃已失敗。路透社

歷經72小時的街頭抗議及軍隊內訌，委內瑞拉反對派號召起義未竟全功。總統馬杜羅前日在國防部長帕德里諾（Vladimir Padrino）陪同下，公開呼籲軍隊反擊一切「政變陰謀者」，顯示反對派和美國試圖策反防長在內三高官倒馬杜羅的計劃已失敗。

相關新聞：精英階層拒改變 與民眾分化

馬杜羅前天清晨日出前在帕德里諾陪同下走上螢幕，畫面所見他被數百名士兵簇擁。馬杜羅對軍人喊話指「我們正和國家叛徒鬥爭，我們必須保持士氣消滅所有政變陰謀者」。帕德里諾亦附和稱「我們忠於唯一的領袖，唯一的最高指揮官，唯一的總統馬杜羅」。政府表示，共有4,500名士兵出席該場造勢活動。

美國委內瑞拉問題特使艾布拉姆斯同日向外界透露：包括帕德里諾、最高法院首席大法官莫雷諾、總統衞隊司令埃爾南德斯在內的政府高官曾同反對派商討令馬杜羅「和平退場」的15點方案；但相關消息為馬杜羅獲悉，導致反對派領袖瓜伊多未爭取足夠軍方支持的情況下提前行動。有傳帕德里諾實為馬杜羅派出的雙面諜；除控制軍隊外，帕德里諾亦掌握國內能源及食物分配，為馬杜羅集團內重要人物。

局勢回到原點不利反對派

委內瑞拉最高法院隨即向另一反對派領袖洛佩斯發出收監令。洛佩斯被認為是瓜伊多老師，他自2014年起一直被軟禁，但周二卻在叛變軍人幫助下成功逃脫，並來到首都附近空軍基地發表演講呼籲更多軍人倒戈。行動失敗後，洛佩斯進入西班牙駐委大使館暫避，前日稱近期在家見過多名將領，軍方未來數日將有異動，又稱馬杜羅數周內將倒台。西班牙政府已表態拒絕交出洛佩斯，但聲明西國並未參與洛佩斯領導的反政府行動。

今年1月瓜伊多自封「臨時總統」以來，美國及委內瑞拉反對派一直試圖同政府高層建立聯繫，並透過高層倒戈拉下馬杜羅。今次造成至少五死200傷的起義失敗後，軍方似乎難有再叛變空間，令局勢回到1月時的原點，對反對派頗為不利。美國國務卿蓬佩奧前日堅持美國仍有可能軍事介入，而美俄兩國外長將在下周出席北極理事會外長會議時，商討委內瑞拉局勢。

路透社

下一則
下一則
精英階層拒改變 與民眾分化

玩完

美國無得介入嚕

連登仔又話武力起義係得一條路

冇槍冇得玩

就係早幾年禁咗槍先搞到咁麻煩

精英階層拒改變 與民眾分化
香港人成日都係咁講
出得去反政府都係失敗者

叫哥倫比亞 巴西送返d難民返去
睇下點